\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3}Desidérium cordis eius tribuísti \MediatioC{e}[i,] et voluntátem labiórum eius non dene\TerminatioCII{gá}sti.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3}O que sonhou seu coração, lhe conce\MediatioC{des}[tes;] não recusastes os pedidos de seus \TerminatioCII{lá}bios.~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Quóniam prævenísti eum in benedictiónibus dul\MediatioC{cé}[\-dinis;] posuísti in cápite eius corónam de auro pu\TerminatioCII{\-rís\-si}\-mo.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Com bênção generosa o prepa\MediatioC{ras}[tes;] de ouro puro coroastes sua \TerminatioCII{fron}te.~\Responsorium},
  {\item \VSup{5}Vitam pétiit a te, et tribuísti \MediatioC{e}[i,] longitúdinem diérum in sǽculum et in sǽculum \TerminatioCII{sǽcu}li.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}A vida ele pediu e vós lhe \MediatioC{des}[tes] longos dias, vida longa pelos \TerminatioCII{sécu}los.~\Responsorium},
  {\item \VSup{7}Quóniam pones eum benedictiónem in sǽculum \MediatioC{sǽ}[culi,] lætificábis eum in gáudio ante vultum \TerminatioCII{tu}\-um.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7}Transformastes o seu nome numa \MediatioC{bên}[ção,] e o cobristes de alegria em vossa \TerminatioCII{fa}ce.~\Responsorium},
  {\item \VSup{8}Quóniam rex sperat in \MediatioC{Dó}[mino,] et in misericórdia Altíssimi non commo\TerminatioCII{vébi}tur.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8}Por isso o rei confia no Se\MediatioC{nhor}[,] e por seu amor fiel não cai\TerminatioCII{rá}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{14}Exaltáre, Dómine, in virtúte \MediatioC{tu}[a;] cantábimus et psallémus virtútes \TerminatioCII{tu}as.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{14}Levantai-vos com poder, ó Senhor \MediatioC{Deus}[,] e cantaremos celebrando a vossa \TerminatioCII{for}ça!~\Responsorium}
}